新空管冧機 8航班失資料

新空管冧機 8航班失資料

港聞

【本報訊】價值15億元的新空管系統前日再次冧機，令人擔心系統安全性，民航處前日解釋故障因用戶個人設定總數超出系統預設上限所致，至昨晚終證實事發時有8班航機未能顯示全部資料，有立法會議員指事件嚴重，民航處要盡快找出事故原因，並重新評估有無需要購置另一套安全性更高的空管系統取代。

譚文豪

議員促留舊系統備用

前日的事故發生於早上11時28分，當時新空管系統（雷神AT3）發出提示指航班數據處理器出現問題，雷達屏幕上小部份航班只能顯示航機位置和高度，未能顯示航班編號，至11時40分故障仍未修妥，處方按預設程序轉用後備系統，其後系統逐漸恢復正常。
事隔一日，民航處昨晚證實前日早上事發時，有8班航機只能顯示航班最重要的基本資料，即航機位置和高度，但雷達屏幕仍顯示所有航班。當時空管人員一直可以透過話音系統與所有航班保持聯絡，亦一直能透過衞星導航監察技術（ADS-B）掌握全部航班的資料，並繼續提供空管服務。
立法會議員譚文豪批評冧機事故是低級錯誤，他指新空管系統使用近半年，仍是問題多多，要求民航處重新檢視該系統的安全性，他希望當局研究有無需要購置另一套安全性更高的空管系統取代。他強烈建議保留現時備用的舊系統，以防新空管系統再次失靈。
■記者張珮琪

唔撚係

妞快炒飛機

好